<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">
<section name="Histogramas y densidad">
<topText><![CDATA[<p>Un histograma no exhibe por separado los valores individuales. En conjuntos de datos grandes exhibe las características principales de la distribución mejor que diagramas del punto o diagramas del vástago y de la hoja.</p>]]></topText>


<page dir="es/density" filePrefix="density1">Las alturas de los apilados de cruces en un diagrama del punto describen la densidad de valores.</page>
<page dir="es/density" filePrefix="density2">En un histograma simple, la altura del rectángulo sobre cada clase en el eje iguala el número de valores en la clase — la frecuencia de la clase.</page>
<page dir="es/density" filePrefix="density3">La anchura y el empezar-punto de la clase se deben elegir para hacer el histograma tan liso como sea posible — ni demasiado blocky ni demasiado dentado.</page>
<page dir="es/density" filePrefix="density_b4">La forma de un histograma puede ser muy dependiente en la opción de clases si el conjunto de datos es pequeño; guárdese de sobre-interpretar su forma. Los diagramas apilados del punto son una mejor exhibición de los pequeños conjuntos de datos.</page>
<page dir="es/density" filePrefix="density5">En un histograma, la proporción de la superficie total que está sobre cualquier clase iguala la frecuencia relativa de la clase.</page>
<page dir="es/density" filePrefix="density_b6">El eje vertical debe ser frecuencia relativa, no frecuencia, al comparar a dos grupos con los histogramas. Las pirámides de población son de uso frecuente comparar distribuciones de edad.</page>
<page dir="es/density" filePrefix="density_b7">Si un histograma tiene anchuras diversas de la clase, el eje vertical debe ser &#8220;densidad&#8221;. La forma del histograma sería engañosa si la frecuencia o la frecuencia relativa fue utilizada para el eje vertical.</page>
<page dir="es/density" filePrefix="density8">La proporción de valores en cualesquiera clases iguala siempre la proporción del área total del histograma que está sobre las clases.</page>
<page dir="es/density" filePrefix="density9">Los polígonos de la frecuencia son estrechamente vinculados a los histogramas pero dan una exhibición menos &#8220;blocky&#8221; de la densidad. Diversos grupos pueden ser comparados más fácilmente con ellos.</page>
<page dir="es/density" filePrefix="density10" note="(opcional)">Densidad de la demostración de las estimaciones de la densidad del núcleo en una exhibición inmóvil del pulidor.</page>
<page dir="es/density" filePrefix="density_b11" note="(opcional)">Los histogramas se basan en las tablas de la frecuencia. Los límites de la clase deben evitar valores de datos posibles.</page>

</section>
