<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">
<section name="Proporciones y porcentajes">

<page dir="es/percentile" filePrefix="percentile1">Un conjunto de datos que contiene precipitaciones anuales en Samaru, Nigeria, será utilizado para los propósitos ilustrativos.</page>
<page dir="es/percentile" filePrefix="percentile2">Un gráfico de la proporción acumulativa debajo de x contra x es una función de paso que aumenta a partir de la cero (en pequeña x) a una (en alta x).</page>
<page dir="es/percentile" filePrefix="percentile3">Un gráfico de la proporción acumulativa debajo de x contra x es una función de paso que aumenta a partir de la cero (en pequeña x) a una (en alta x).</page>
<page dir="es/percentile" filePrefix="percentile4">Dado cualquier proporción de la blanco, p, es posible encontrar un valor correspondiente, x, para el cual esta proporción de valores es aproximadamente x o más baja. Por ejemplo, el porcentaje para p el = 50% es el punto medio.</page>
<page dir="es/percentile" filePrefix="percentile5">Se exhiben los 0, 25, 50, 75 y 100 ' porcentajes del th como un diagrama de la caja. Otros porcentajes se pueden exhibir en un rectángulo sombreado similar.</page>
<page dir="es/percentile" filePrefix="percentile6">Los diagramas de la caja son útiles para comparar a grupos. Si los grupos están en la orden (e.g. los meses de un año), el punto medio, las cuartilas y los extremos se pueden ensamblar y sombrear como vendas. Esto describe con eficacia cómo la distribución de valores varía.</page>
<page dir="es/percentile" filePrefix="percentile7">En algunos usos, diversos porcentajes son importantes. Pueden también ser ensamblados y ser sombreados como vendas para comparar a grupos pedidos.</page>
<page dir="es/percentile" filePrefix="percentile8" note="(avanzado)">El gráfico de probabilidades acumulativas es una función de paso. La mayoría del software divulga los porcentajes que son equivalentes a los valores de la lectura de una versión alisada de esta función de paso.</page>

</section>
