<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">

<section name='Estructuras de datos estándar'>
<topText><![CDATA[
	<p><span style='color:red;'>(Chasque encendido cualquier título para exhibir la página.)</span></p>
	<p>La misma caja de herramientas de métodos estadísticos se puede aplicar a los datos de una amplia gama de contextos.</p>
]]></topText>


<page dir='es/structures' filePrefix='structures1'>La mayoría de los conjuntos de datos contienen una o más medidas de cada uno de una colección de “individuos” (también llamados los “casos” o las “unidades”).</page>
<page dir='es/structures' filePrefix='structures2'>Las variables se clasifican en variables numéricas y categóricas. Una clasificación más fina también se bosqueja.</page>
<page dir='es/structures' filePrefix='structures3'>Una variable categórica se puede utilizar para partir a los “individuos” en grupos. Equivalente, los datos agrupados se pueden representar en una matriz de los datos con una variable categórica.</page>
<page dir='es/structures' filePrefix='structures4'>A veces un cociente o una diferencia de dos variables en una matriz de los datos es más fácil de interpretar que las variables originales.</page>
<page dir='es/structures' filePrefix='structures5'>En matrices de un ciertos datos, tiempo-se piden las filas.</page>
<page dir='es/structures' filePrefix='structures6' note='(avanzado)'>La información está a veces disponible en el grupo y el nivel individual — datos de niveles múltiples. Estos datos se almacenan lo más naturalmente posible en dos matrices de los datos.</page>
<page dir='es/structures' filePrefix='structures7'>El análisis estadístico es específico a la estructura de los datos (es decir los tipos de variable en la matriz de los datos). El CAST comienza con métodos descriptivos a explorar datos; entonces se mueve encendido a los métodos deductivos que toman cuenta de aleatoriedad en los datos.</page>

</section>
