<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">
<section name="Histogramme und Dichte">
<topText><![CDATA[<p>Ein Histogramm zeigt die einzelnen Werte nicht separat. Bei großen Datensätzen zeigt es die wichtigen Eigenschaften des Datensatzes besser als Ast-Blatt-Diagramme und Dotplots.</p>]]></topText>


<page dir="de/density" filePrefix="density1">Die Höhe der Kreuzchenstapel in gestapelten Dotplots beschreibt die Dichte der Werte.</page>
<page dir="de/density" filePrefix="density2">Ein einfaches Histogramm stellt durch die Höhe der einzelnen Rechtecke über jeder Klasse auf der x-Achse die Anzahl der Werte in der Klasse dar - die Klassenhäufigkeit.</page>
<page dir="de/density" filePrefix="density3">Die Klassenbreite und der Startpunkt eines Histogramms sollten so gewählt werden, dass das Histogramm einen möglichst  runden Verlauf hat.</page>
<page dir="de/density" filePrefix="density4">Die Form eines Histogramms ist sehr stark von den gewählten Klassen abhängig. Zum Darstellen kleiner Datensätze eignen sich gestapelte Dotplots oft besser.</page>
<page dir="de/density" filePrefix="density5">Die Fläche der einzelnen Rechtecke beschreibt in einem Histogramm grundsätzlich die relative Häufigkeit der Klasse.</page>
<page dir="de/density" filePrefix="density6">Vergleicht man zwei Gruppen mithilfe von Histogrammen, sollte die y-Achse die relative Häufigkeit anzeigen. Altersverteilungen verschiedener Populationen werden oft mit Alterspyramiden verglichen.</page>
<page dir="de/density" filePrefix="density7">Variieren die Klasssenbreiten, muss die vertikale Achse die Dichte anzeigen. Würde die absolute oder die relative Häufigkeit verwendet, würde das zu Fehlinterpretationen führen.</page>
<page dir="de/density" filePrefix="density8">Der Anteil der Werte in einer Klasse entspricht entspricht der Proportion der Rechtecksfläche einer Klasse zur Gesamtfläche aller Rechtecke..</page>
<page dir="de/density" filePrefix="density9">Polygone sind Histogrammen sehr ähnlich, jedoch weniger stufig. Gruppen können damit einfacher verglichen werden.</page>
<page dir="de/density" filePrefix="density10" note="(optional)">Eine noch abgerundetere Darstellung ermöglichen Kerndichteschätzungen.</page>
<page dir="de/density" filePrefix="density11" note="(optional)">Histogramme basieren auf Häufigkeitstabellen.</page>

</section>
