<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">
<section name="Verteilung von Stichprobenmittelwerten">

<page dir="de/randomMean" filePrefix="randomMean1">Ein Wert, der bestimmte Eigenschaften einer Grundgesamtheit zusammenfasst wird als Parameter bezeichnet. Der entsprechende Wert wird Statistik genannt, wenn er sich auf eine Stichprobe bezieht. Stichprobenstatistiken schwanken von Stichprobe zu Stichprobe.</page>
<page dir="de/randomMean" filePrefix="randomMean2">Ein Stichprobenmittelwert folgt einer Verteilung, die um den Mittelwert der schwankt. Die Streuung der Stichprobenmittelwerte ist kleiner als die Streuung der Einzelwerte in der Grundgesamtheit.</page>
<page dir="de/randomMean" filePrefix="randomMean3">Die Streuung der Stichprobenmittelwerte wird kleiner, wenn der Stichprobenumfang größer wird. Durch eine Formel, welche die Standardabweichung der Grundgesamtheit und den Stichprobenumfang einbezieht, kann die Standardabweichung der Stichprobenmittelwerte berechnet werden.</page>
<page dir="de/randomMean" filePrefix="randomMean4">Stichprobenmittelwerte von normalverteilten Grundgesamtheiten sind normalverteilt.</page>
<page dir="de/randomMean" filePrefix="randomMean5">Die Verteilung der Stichprobenmittelwerte ist meist annähernd normal, selbst wenn die Verteilung der Grundgesamtheit schief oder multimodal ist. Je größer der Stichprobenumfang, desto ähnlicher ist die Verteilung einer Normalverteilung.</page>
<page dir="de/randomMean" filePrefix="randomMean6">Man kann die Verteilung der Stichprobenmittelwerte mit einer einzelnen Stichprobe schätzen.</page>
<page dir="de/randomMean" filePrefix="randomMean7">Sind die Stichprobenwerte nicht unabhängig, wird die Standardabweichung der Stichprobenmittelwerte zu niedrig geschätzt.</page>
<page dir="de/randomMean" filePrefix="randomMean8" note="(fortgeschritten)">Wird die Zufallstichprobe ohne Zurücklegen gezogen, dann muss die Formel modifiziert werden.</page>

</section>
