<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">
<section name="Comprendre les distributions">


<page dir="fr/displayInterp" filePrefix="displayInterp_b1" summaryDir="en/displayInterp" summaryFilePrefix="s_displayInterp1" videoDir="en/displayInterp" videoFilePrefix="v_displayInterp_b1">Est-ce que les données contiennent des valeurs aberrantes - les valeurs qui sont anormalement grand ou petit? Les valeurs extrêmes dans une distribution d'obliquité sont souvent confondus avec les valeurs aberrantes.</page>
<page dir="fr/displayInterp" filePrefix="displayInterp_b2" summaryDir="en/displayInterp" summaryFilePrefix="s_displayInterp2" videoDir="en/displayInterp" videoFilePrefix="v_displayInterp_b2">Est-ce que les données divisés en groupes distincts - plages de valeurs avec haute densité séparés par gammes à faible densité? Clusters peuvent correspondre à différents groupes d'individus.</page>
<page dir="fr/displayInterp" filePrefix="displayInterp3" summaryDir="en/displayInterp" summaryFilePrefix="s_displayInterp3" videoDir="en/displayInterp" videoFilePrefix="v_displayInterp3">La distribution donne des informations sur une valeur typique autour de laquelle les données sont réparties (l'emplacement ou le centre de la distribution) et la variabilité des valeurs (la propagation de la distribution).</page>
<page dir="fr/displayInterp" filePrefix="displayInterp_b4" summaryDir="en/displayInterp" summaryFilePrefix="s_displayInterp4" videoDir="en/displayInterp" videoFilePrefix="v_displayInterp_b4">Des renseignements supplémentaires sur les articles à partir de laquelle les mesures ont été faites peuvent nous aider à comprendre la distribution des valeurs dans les données.</page>
<page dir="fr/displayInterp" filePrefix="displayInterp5" summaryDir="en/displayInterp" summaryFilePrefix="s_displayInterp5" videoDir="en/displayInterp" videoFilePrefix="v_displayInterp5">Si nous savons que les valeurs proviennent de 2 ou plusieurs groupes d'individus, tracés de points peuvent être modifiés pour montrer cette information supplémentaire.</page>
<page dir="fr/displayInterp" filePrefix="displayInterp6" summaryDir="en/displayInterp" summaryFilePrefix="s_displayInterp6" videoDir="en/displayInterp" videoFilePrefix="v_displayInterp6">Il ya un risque de plus-interprétation des tendances dans de petits ensembles de données.</page>

</section>
