<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">
<section name="Histogrammes et de la densité">
<topText><![CDATA[
	<p>Un histogramme ne pas afficher séparément les valeurs individuelles. Dans les grands ensembles de données, il affiche les principales caractéristiques de la distribution mieux que tracés de points ou la potence et parcelles de feuilles.</p>
]]></topText>


<page dir="fr/density" filePrefix="density1" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density1" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density1">Les hauteurs des piles de croix dans un terrain dot décrivent la densité des valeurs.</page>
<page dir="fr/density" filePrefix="density2" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density2" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density2">Dans un histogramme simple, la hauteur du rectangle au-dessus de chaque classe sur l'axe égal au nombre de valeurs dans la classe - la fréquence de la classe.</page>
<page dir="fr/density" filePrefix="density_m3" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density3" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density3">Largeur de classe et de point de lancement devraient être choisis pour faire l'histogramme aussi lisse que possible - ni trop, ni trop blocs irréguliers.</page>
<page dir="fr/density" filePrefix="density_m4" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density4" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density4">La forme d'un histogramme peut être très dépendante sur le choix des classes si l'ensemble de données est petit; méfiez-vous sur-interpréter sa forme. Tracés de points empilés sont un meilleur affichage des petits ensembles de données.</page>
<page dir="fr/density" filePrefix="density5" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density5" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density5">Dans un histogramme, la proportion de la surface totale qui est supérieure à toute classe est égale à la fréquence relative de la classe.</page>
<page dir="fr/density" filePrefix="density_b6" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density6" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density_b6">L'axe vertical devrait être la fréquence relative, pas de fréquence, lorsque l'on compare deux groupes avec des histogrammes. Les pyramides de population sont souvent utilisés pour comparer les distributions d'âge.</page>
<page dir="fr/density" filePrefix="density_m7" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density7" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density7">Si un histogramme comporte différentes largeurs de classe, l'axe vertical doit être «densité». La forme de l'histogramme serait trompeuse si la fréquence ou la fréquence relative a été utilisé pour l'axe vertical.</page>
<page dir="fr/density" filePrefix="density8" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density8" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density8">La proportion des valeurs dans une des classes est toujours égale à la proportion de la surface totale de l'histogramme qui est au-dessus des classes.</page>
<page dir="fr/density" filePrefix="density9" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density9" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density9">Polygones de fréquence sont étroitement liés à des histogrammes mais donnent une moins display 'blocs' de la densité. Différents groupes peuvent être comparés plus facilement avec eux.</page>
<page dir="fr/density" filePrefix="density10" note="(optional)" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density10" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density10">Estimations de la densité du noyau montrent la densité dans un affichage encore plus lisse.</page>
<page dir="fr/density" filePrefix="density_m11" note="(optional)" summaryDir="en/density" summaryFilePrefix="s_density11" videoDir="en/density" videoFilePrefix="v_density11">Les histogrammes sont basées sur des tableaux de fréquence. Limites de classe devraient éviter de valeurs de données possibles.</page>

</section>
