<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">
<section name="Proportions">


<page dir="fr/percentile" filePrefix="percentile1" summaryDir="en/percentile" summaryFilePrefix="s_percentile1" videoDir="en/percentile" videoFilePrefix="v_percentile1">Un ensemble de données contenant des précipitations annuelles dans Samaru, le Nigeria, sera utilisé à des fins d'illustration.</page>
<page dir="fr/percentile" filePrefix="percentile2" summaryDir="en/percentile" summaryFilePrefix="s_percentile2" videoDir="en/percentile" videoFilePrefix="v_percentile2">La moitié des données sont inférieurs à la médiane. Un quart et les trois quarts sont plus faibles que les quartiles inférieurs et supérieurs. À une autre valeur, x, la proportion de valeurs de données qui sont inférieurs ou x est appelée sa proportion cumulative.</page>
<page dir="fr/percentile" filePrefix="percentile3" summaryDir="en/percentile" summaryFilePrefix="s_percentile3" videoDir="en/percentile" videoFilePrefix="v_percentile3">Un graphique de la proportion cumulée dessous contre x x est une fonction en escalier qui augmente à partir de zéro (à petite x) à une (à haute x).</page>
<page dir="fr/percentile" filePrefix="percentile_m9">Toute proportion cumulée, p, peut être exprimée de manière équivalente comme un taux par n valeurs, np, ou en pourcentage, 100p. Si la proportion de valeurs qui sont inférieures ou x est P, le nombre moyen de valeurs jusqu'à une telle valeur est obtenue est de 1 / p; ce qu'on appelle la «période de retour» pour des valeurs inférieures ou égale à x.</page>
<page dir="fr/percentile" filePrefix="percentile_m10">Cette page montre comment proportions cumulatives sont utilisés et interprétés pendant quelques différents ensembles de données.</page>
<page dir="fr/percentile" filePrefix="e_percentile_m4">Certains exercices pratiques donnent à trouver différentes façons d'exprimer proportions, sur la base des données réelles.</page>

</section>
