<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">
<section name="Les tableaux de fréquence">


<page dir="fr/freqTable" filePrefix="freqTable1" summaryDir="en/freqTable" summaryFilePrefix="s_freqTable1" videoDir="en/freqTable" videoFilePrefix="v_freqTable1">Un tableau de fréquences détient toutes les informations sur la distribution d'une variable catégorielle.</page>
<page dir="fr/freqTable" filePrefix="freqTable_a2" summaryDir="en/freqTable" summaryFilePrefix="s_freqTable_a2" videoDir="en/freqTable" videoFilePrefix="v_freqTable2">Les proportions ou les pourcentages de valeurs sont généralement plus faciles à interpréter que les fréquences premières.</page>
<page dir="fr/tableDisplay" filePrefix="tableDisplay_a1" summaryDir="en/tableDisplay" summaryFilePrefix="s_tableDisplay1" videoDir="en/tableDisplay" videoFilePrefix="v_tableDisplay1">L'information significative dans la plupart des tableaux de fréquence est contenue dans les 2 ou 3 premiers chiffres significatifs des comtes et des proportions. Lorsque y compris les tableaux de fréquence dans les rapports, ne montrer que les chiffres les plus significatifs.</page>
<page dir="fr/tableDisplay" filePrefix="tableDisplay3" summaryDir="en/tableDisplay" summaryFilePrefix="s_tableDisplay3" videoDir="en/tableDisplay" videoFilePrefix="v_tableDisplay3">Lorsque y compris les tableaux de fréquence des rapports, jamais tracer des lignes de la grille cette boîte toute valeur. Utilisez l'espace blanc pour séparer les différentes parties de la table, de préférence à des lignes.</page>
<page dir="fr/freqTable" filePrefix="freqTable3" summaryDir="en/freqTable" summaryFilePrefix="s_freqTable3" videoDir="en/freqTable" videoFilePrefix="v_freqTable3">Dans un tableau de fréquences, chaque «individu» contribue 1 à exactement une entrée de table. Beaucoup de tableaux publiés ne sont pas des tableaux de fréquence.</page>
<page dir="fr/freqTable" filePrefix="freqTable4" summaryDir="en/freqTable" summaryFilePrefix="s_freqTable4" videoDir="en/freqTable" videoFilePrefix="v_freqTable4">Les informations contenues dans un tableau de fréquences peut être plus claire si les catégories sont réorganisés, catégories associées sont combinés, ou si le tableau ne décrit un sous-ensemble des catégories.</page>

</section>
