<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">
<section name="Normalverteilungen">

<page dir="de/normalDistn" filePrefix="normalDistn1">Teilweise sind Normalverteilungen nützlich als Modell. Wichtig sind sie jedoch vor allem deshalb, weil Stichprobenmittelwerte und andere Maßzahlen annähernd normalverteilt sind.</page>
<page dir="de/normalDistn" filePrefix="normalDistn2">Alle Normalverteilungen sehen gleich aus, wenn auf der x-Achse der Abstand (in Standardabweichungen) vom Mittelwert angezeigt wird.</page>
<page dir="de/normalDistn" filePrefix="normalDistn_b3">Normalverteilungen sind auf ihren Mittelwert µ zentriert. Jenseits von 3&#963; gibt es fast auf beiden Seiten fast keine Flächen. Eine kleine Fläche (circa 5%) liegt mehr als zwei Standardabweichungen vom Mittelwert entfernt..</page>
<page dir="de/normalDistn" filePrefix="normalDistn4">Die Wahrscheinlichkeit innerhalb der Grenzen von &#963;, 2&#963; bzw. 3&#963; um den Mittelwert zu liegen sind 68%, 95% und 99,7% in jeder Normalverteilung. Diese Werte liegen sehr nah an der 70-95-100-Faustregel für metrische Daten.</page>
<page dir="de/normalDistn" filePrefix="normalDistn5">Jeder Wert kann in einen z-Wert umgewandelt werden. Dieser z-Wert besagt, wie viele Standardabweichungen der Wert über dem Mittelwert liegt.</page>
<page dir="de/normalDistn" filePrefix="normalDistn_b6">z-Werte folgen der Standardnormalverteilung (µ = 0 and &#963; = 1). Die Wahrschinlichkeit für einen Wert kleiner x kann, durch die Wahrscheinlichkeit für einen Wert kleiner z übersetzt werden.</page>
<page dir="de/normalDistn" filePrefix="normalDistn_b7">Die Wahrscheinlichkeit, dass x größer als ein bestimmter Wert ist oder dass x zwischen zwei bestimmten Werten liegt, kann auch über den z-Wert ermittelt werden.</page>
<page dir="de/normalDistn" filePrefix="normalDistn8">Ist kein Computer verfügbar, werden Tabellen mit Wahrscheinlichkeiten für verschiedene z-Werte verwendet.</page>
<page dir="de/normalDistn" filePrefix="normalDistn9">Auch die umgekehrte Fragestellung, welcher Wert zu einer bestimmten Wahrscheinlichkeit gehört kann durch die z-Werte ermittelt werden. Benutzt man die z-Tabellen, dann muss diese in umgekehrter Richtung abgelesen werden.</page>
<page dir="de/normalDistn" filePrefix="normalDistn10" note="(fortgeschritten)">Ein QQ-Plot ist eine grafische Methode, mit der man abschätzen kann, ob ein Datensatz aus einer Normalverteilung stammt. Eine Krümmung der Punktwolke deutet darauf hin, dass die Daten nicht aus einer Normalverteilung stammen.</page>

</section>
