<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section SYSTEM "../../../structure/sectionXmlDefn.dtd">
<section name="Structures de données standard">

<topText><![CDATA[<p><span style='color:red;'>(Cliquez sur un titre pour afficher la page.)</span></p>
<p>La même boîte à outils de méthodes statistiques peut être appliquée aux données à partir d'un large éventail de contextes.</p>]]></topText>



<page dir="fr/structures" filePrefix="structures1">La plupart des ensembles de données contiennent une ou plusieurs mesures de chacune d'une collection de «individus» (également appelés «cas» ou «unités»).</page>
<page dir="fr/structures" filePrefix="structures2">Les variables sont classées en variables numériques et catégorielles. Une classification plus fine est également esquissée.</page>
<page dir="fr/structures" filePrefix="structures3">Une variable catégorique peut être utilisé pour diviser les «individus» en groupes. De manière équivalente, les données groupées peuvent être représentées dans une matrice de données à une variable catégorique.</page>
<page dir="fr/structures" filePrefix="structures4">Parfois, un rapport ou une différence de deux variables dans une matrice de données est plus facile à interpréter que les variables d'origine.</page>
<page dir="fr/structures" filePrefix="structures5">Dans certaines matrices de données, les lignes sont ordonnée dans le temps.</page>
<page dir="fr/structures" filePrefix="structures6" note="(avancé)">Parfois, l'information est disponible à la fois le groupe et au niveau individuel - les données multi-niveaux. Ces données sont le plus naturellement stockées dans deux matrices de données.</page>
<page dir="fr/structures" filePrefix="structures7">L'analyse statistique est spécifique à la structure des données (par exemple les types de variables dans la matrice de données). CAST commence avec des méthodes descriptives pour explorer les données; il se déplace ensuite à des méthodes déductives qui tiennent compte de l'aléatoire dans les données.</page>

</section>
